{
  
  "quizbasic": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Q. 다음 중 야구 용어가 아닌 것은?",
      "options": ["홈런", "스트라이크", "골인", "삼진"],
      "correctAnswer": "골인"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Q. 다음 중 야구에서 '볼'의 의미는?",
      "options": ["투구가 떠 있는 상태로 스트라이크 존을 통과하지 못한 것", "투수가 타자에게 던진 공", "주자가 득점하기 위하여 닿아야 하는 4개의 지점", "타자가 타격할 때 스트라이크 존을 벗어난 4개의 투구를 골라 1루로 걸어나가는 것"],
      "correctAnswer": "투구가 떠 있는 상태로 스트라이크 존을 통과하지 못한 것"
    },
      
    {
      "id": 3,
      "question": "Q. 다음 중 '루(베이스)'의 의미는?",
      "options": ["투구가 떠 있는 상태로 스트라이크 존을 통과하지 못한 것", "주자가 득점하기 위하여 닿아야 하는 4개의 지점", "투수가 타자에게 던진 공", "타자가 타격할 때 스트라이크 존을 벗어난 4개의 투구를 골라 1루로 걸어나가는 것"],
      "correctAnswer": "주자가 득점하기 위하여 닿아야 하는 4개의 지점"
    },

    {
      "id": 4,
      "question": "Q. 다음 중 '볼넷'의 의미는?",
      "options": ["주자가 득점하기 위하여 닿아야 하는 4개의 지점", "투구가 떠 있는 상태로 스트라이크 존을 통과하지 못한 것", "타자가 타격할 때 스트라이크 존을 벗어난 4개의 투구를 골라 1루로 걸어나가는 것", "투수가 타자에게 던진 공"],
      "correctAnswer": "타자가 타격할 때 스트라이크 존을 벗어난 4개의 투구를 골라 1루로 걸어나가는 것"
    },

    {
      "id": 5,
      "question": "Q. 다음 중 '고의사구'의 의미는?",
      "options": ["투구가 떠 있는 상태로 스트라이크 존을 통과하지 못한 것", "투수가 타자에게 던진 공", "주자가 득점하기 위하여 닿아야 하는 4개의 지점", "수비팀이 심판에게 고의4구 의사를 전달하여 타자와 승부하지 않고 타자를 1루로 출루시킴"],
      "correctAnswer": "수비팀이 심판에게 의사를 전달하여 타자와 승부하지 않고 타자를 1루로 출루시킴"
    },

    {
      "id": 6,
      "question": "Q. 타자석에 들어서서 공격을 하는 선수를 뜻하는 것은 ?",
      "options": ["야자", "타자", "투자", "주자"],
      "correctAnswer": "타자"
    },
      
    {
       "id": 7,
       "question": "Q. 다음 중 투수와 포수를 함께 묶어 부르는 용어는?",
       "options": ["고수", "투포수", "파수", "포투수"],
       "correctAnswer": "투포수"
    },

    {
      "id": 8,
      "question": "Q. 다음 중 '타자주자'의 올바른 설명은?",
      "options": ["타자석에 들어서서 공격을 하는 선수", "주자가 득점하기 위하여 닿아야 하는 4개의 지점", "투수와 포수를 함께 묶어 부르는 용어", "타격을 마친 타자가 아웃되거나 주자로서의 플레이가 종료될 때까지의 상태를 가리키는 말"],
      "correctAnswer": "타격을 마친 타자가 아웃되거나 주자로서의 플레이가 종료될 때까지의 상태를 가리키는 말"
    },

    {
      "id": 9,
      "question": "Q. 다음 중 벤치(덕아웃)의 올바른 설명은?",
      "options": ["경기장에서 실제적으로 활동하고 있지 않는 선수들과 그 밖에 팀의 멤버들이 앉을 수 있도록 만든 시설", "투수가 타자에게 던진 공", "주자가 득점하기 위하여 닿아야 하는 4개의 지점", "타자가 타격할 때 스트라이크 존을 벗어난 4개의 투구를 골라 1루로 걸어나가는 것"],
      "correctAnswer": "경기장에서 실제적으로 활동하고 있지 않는 선수들과 그 밖에 팀의 멤버들이 앉을 수 있도록 만든 시설"
    },

    {
      "id": 10,
      "question": "Q. 다음 중 '스트라이크'의 의미는?",
      "options": ["타자가 친 공이 타자의 몸이나 옷에 닿은 것", "투수의 정규투구로서 심판원이 스트라이크라고 선언한 것", "투수가 정상적인 투구를 했지만 포수가 공을 잡지 못해 공이 뒤로 빠진 상황", "포수가 보통 수비로는 처리할 수 없을 정도로 높거나 낮거나 옆으로 빠진 투수의 정규투구"],
      "correctAnswer": "투수의 정규투구로서 심판원이 스트라이크라고 선언한 것"
    },


    {
      "id": 11,
      "question": "Q. 다음 중 '스트라이크 존'의 의미는?",
      "options": ["투구가 떠 있는 상태로 스트라이크 존을 통과하지 못한 것", "투수가 타자에게 던진 공", "주자가 득점하기 위하여 닿아야 하는 4개의 지점", "수비팀이 심판에게 고의4구 의사를 전달하여 타자와 승부하지 않고 타자를 1루로 출루시킴"],
      "correctAnswer": "수비팀이 심판에게 의사를 전달하여 타자와 승부하지 않고 타자를 1루로 출루시킴"
    },

    {
      "id": 12,
      "question": "Q. 다음 중 '번트'의 의미는?",
      "options": ["크게 휘두르는 것", "고의적으로 가볍게 치는 것", "약하게 가격하는 것", "홈런을 치는 것"],
      "correctAnswer": "고의적으로 가볍게 치는 것"
    },


    {
      "id": 13,
      "question": "Q. 다음 중 '콜드게임'의 의미는?",
      "options": ["날씨로 인해 중단된 경기", "투수의 중도 교체로 인해 종료되는 경기", "어떤 이유로든지 주심이 종료를 선언한 경기", "중앙에서 개최되는 경기"],
      "correctAnswer": "어떤 이유로든지 주심이 종료를 선언한 경기"
    },


    {
      "id": 14,
      "question": "Q. 다음 중 '포수'의 역할은?",
      "options": [" 1루 주변을 수비하는 선수", "투수와 함께 수비를 지휘하는 선수", "외야에서 수비하는 선수", "타자로서 활동하는 선수"],
      "correctAnswer": "투수와 함께 수비를 지휘하는 선수"
    },


    {
      "id": 15,
      "question": "Q. 다음 중 '사구(데드 볼)'의 의미는?",
      "options": ["주자가 베이스에 도착하는 것", "투수가 고의적으로 공을 던지는 것", "투수가 던진 공이 타자의 몸에 맞는 것", "주자 간의 런다운 플레이"],
      "correctAnswer": "투수가 던진 공이 타자의 몸에 맞는 것"
    },


    {
      "id": 16,
      "question": "Q. 다음 중 '병살(더블 플레이)'의 의미는?",
      "options": ["수비팀이 2명의 공격팀 선수를 아웃시키는 플레이", "공이 2번 바운드되는 것", "투수가 두 번째 스트라이크를 던지는 것", "본루에서 2루 또는 3루로 가는 것"],
      "correctAnswer": "수비팀이 2명의 공격팀 선수를 아웃시키는 플레이"
    },

    {
      "id": 17,
      "question": "Q. 다음 중 '페어 볼'이 정의 되는 상황은?",
      "options": ["파울 라인을 넘어가면서 페어지역에 닿은 것", "1루나 3루에 바운드하면서 외야로 넘어가는 것", " 1루, 2루, 3루에 닿은 것", "모든 상황에서 정의됨"],
      "correctAnswer": "파울 라인을 넘어가면서 페어지역에 닿은 것"
    },


    {
      "id": 18,
      "question": "Q. 다음 중 '페이지역'이 가리키는 것은?",
      "options": ["홈플레이트를 중심으로 한 반원", " 투수와 타자의 사이", "본루에서 1루 또는 3루를 지나 경기장의 펜스 밑까지 그은 직선","파울 라인의 안쪽 부분"],
      "correctAnswer": "본루에서 1루 또는 3루를 지나 경기장의 펜스 밑까지 그은 직선"
    },


    {
      "id": 19,
      "question": "Q. 다음 중 '플라이 볼'의 의미는?",
      "options": ["지면을 구르는 타구", "높이 뜬 타구", "볼넷으로 인한 진루", "1루 주자가 홈으로 가는 것"],
      "correctAnswer": "높이 뜬 타구"
    },


    {
      "id": 20,
      "question": "Q. 다음 중 '포스 플레이'가 발생하는 상황은?",
      "options": ["주자가 베이스에 도착하는 것", "타자가 홈런을 칠 때", "주자가 될 때", "새로운 주자가 베이스를 차지할 때"],
      "correctAnswer": "새로운 주자가 베이스를 차지할 때"
    },


    {
      "id": 21,
      "question": "Q. 다음 중 '파울 볼'이 정의되는 상황은?",
      "options": ["파울 라인을 넘어가면서 페어지역에 닿은 것", ". 1루나 3루를 굴러서 외야로 넘어갈 경우", "1루나 3루를 넘은 파울지역에 최초로 떨어진 것", "파울지역을 통과한 것"],
      "correctAnswer": "1루나 3루를 넘은 파울지역에 최초로 떨어진 것"
    },


    {
      "id": 22,
      "question": "Q. 다음 중 '파울 팁'이 발생하는 상황은?",
      "options": [" 타자가 스윙한 후 헛스윙한 것", "타자가 배트로 볼을 맞춘 것", "타자가 볼을 날카롭게 배트에 스치게 한 것", "볼넷을 받은 경우"],
      "correctAnswer": "타자가 볼을 날카롭게 배트에 스치게 한 것"
    },


    {
      "id": 23,
      "question": "Q. 다음 중 '아웃'의 의미는?",
      "options": ["공격팀이 3개의 아웃 처리 중 하나를 달성한 것", "주자가 아웃되어 베이스에서 내려가는 것", "수비팀이 3명의 아웃을 달성한 것", "공이 무효 처리되는 것"],
      "correctAnswer": "주자가 아웃되어 베이스에서 내려가는 것"
    },

    {
      "id": 24,
      "question": "Q. 다음 중 '외야수'가 위치해야 하는 곳은?",
      "options": [" 1루 주자 뒤", "본루로부터 가장 먼 외야", "2루 주자 앞", " 홈플레이트 뒤"],
      "correctAnswer": "본루로부터 가장 먼 외야"
    },


    {
      "id": 25,
      "question": "Q. 다음 중 '투구'의 의미는?",
      "options": ["투수가 타자에게 던진 공", "야수들이 서로 공을 던지고 받아내는 행위", "투수의 공을 치는 행위", "투수의 공을 받아내는 행위"],
      "correctAnswer": "투수가 타자에게 던진 공"
    },


    {
      "id": 26,
      "question": "Q. 다음 중 '투수 선수'의 역할은?",
      "options": ["타자에게 공을 던지는 선수", "타자를 상대로 홈런을 치는 선수", "수비팀의 감독", "주자를 주도하는 선수"],
      "correctAnswer": "타자에게 공을 던지는 선수"
    },


    {
      "id": 27,
      "question": "Q. 다음 중 '귀루(리터치)'가  발생하는 상황은?",
      "options": ["주자가 주자로서의 행동을 완료하고 베이스로 돌아갈 때", "주자가 베이스를 밟은 후 주자 측이 규칙을 이의할 때", "타자가 번트를 시도하는 행위를 할때", " 투수가 고의로 볼을 던질 떄"],
      "correctAnswer": "주자가 베이스를 밟은 후 주자 측이 규칙을 이의할 때"
    },

    {
      "id": 28,
      "question": "Q. 다음 중 '새이프'의 의미는?",
      "options": ["주자가 아웃된 상태", " 주자가 베이스를 성공적으로 차지한 상태", "주자가 베이스를 떠난 상태", "주자가 투수로 교체된 상태"],
      "correctAnswer": "주자가 베이스를 성공적으로 차지한 상태"
    },

    {
      "id": 29,
      "question": "Q. 다음 중 '송구'의 의미는?",
      "options": ["투수가 공을 던지는 행위", "홈런을 치는 행위", "포수가 주자를 아웃시키는 행위", "목표지점을 향해 공을 던지는 행위"],
      "correctAnswer": "목표지점을 향해 공을 던지는 행위"
    },

    {
      "id": 30,
      "question": "Q. 다음 중 '포일'의 의미는 ?",
      "options": ["투수가 정상적인 투구를 하지 못해 주자에게 1루를 주는 상황", "포수가 공을 잡지 못해 뒤로 빠지는 상황", "타자가 공을 치지 못해 뒤로 빠지는 상황", " 주자가 홈을 밟는 상황"],
      "correctAnswer": "포수가 공을 잡지 못해 뒤로 빠지는 상황"
    }



  ],
  "quizdeep": [
    {
   "id": 31,
   "question": "Q. 다음 중 '보크'가 의미하는 것은 ?",
   "options": ["안타", "투수의 반칙투구", " 홈런", "스트라이크"],
   "correctAnswer": "투수의 반칙투구"
   },
   
   {
    "id": 32,
    "question": "Q. 다음 중 '더블헤더'가 의미하는 것은?",
    "options": ["두 경기 간의 휴식", "두 경기를 잇달아 펼치는 것", "두 경기를 동시에 진행하는 것", "두 경기 간의 승자를 가리는 대회"],
    "correctAnswer": "두 경기를 잇달아 펼치는 것"
  },
    
  {
    "id": 33,
    "question": "Q. 다음 중 야수선택이 발생하는 시점은?",
    "options": ["안타를 친 타자주자가 선행주자를 아웃시킬 때", "주자가 도루를 노린 경우", "투수가 반칙투구를 한 경우", "투수가 홈런을 막은 경우"],
    "correctAnswer": "안타를 친 타자주자가 선행주자를 아웃시킬 때"
  },

  {
    "id": 34,
    "question": "Q. 다음 중 인필드 플라이가 선고되더라도 주자가 할 수 있는 행동은?",
    "options": ["즉시 베이스를 취소하고 다음 주자를 위해 기다려야 한다.", "주자는 반드시 원래 베이스로 돌아가야 한다.", "베이스를 건너뛰어 홈으로 갈 수 있다.", " 플라이 볼이 잡힐 위험을 무릅쓰고 진루할 수 있다."],
    "correctAnswer": " 플라이 볼이 잡힐 위험을 무릅쓰고 진루할 수 있다."
  },

  {
    "id": 35,
    "question": "Q. 다음 중 방해가 발생되는 경우는?",
    "options": ["공격팀의 방해", "관중석의 방해", "심판원의 방해", "모든 경우"],
    "correctAnswer": "모든 경우"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Q. 다음 중 라인 드라이브가 발생하는 상황은?",
    "options": ["홈런", "안타", "직선타구가 야수에게 닿지 않고 날아가는 경우", "번트"],
    "correctAnswer": "직선타구가 야수에게 닿지 않고 날아가는 경우"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Q. 다음 중 주루 방해가 발생하는 상황은?",
    "options": ["공을 갖고 있지 않거나 공을 처리하고 있지 않은 야수가 주자의 주루를 방해하는 행위", "주자가 베이스를 밟지 않은 채로 주행하는 경우", "타자가 스트라이크 아웃되는 경우", " 투수가 반칙투구를 하는 경우"],
    "correctAnswer": "공을 갖고 있지 않거나 공을 처리하고 있지 않은 야수가 주자의 주루를 방해하는 행위"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Q. 다음 중 스퀴즈 플레이가 사용되는 경우는?",
    "options": ["2아웃일 때", "1루 주자가 2루로 진루하는 경우", "3루에 주자가 있을 때 번트로 득점하려는 플레이", " 투수가 4볼로 출루하는 경우"],
    "correctAnswer": "3루에 주자가 있을 때 번트로 득점하려는 플레이"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Q. 다음 중 '트리플 플레이'가 발생하는 경우는 ?",
    "options": ["풋아웃 사이에 실책이 끼어 있는 경우", "수비팀이 3명의 선수를 홈으로 들어오지 못하게 막는 경우", "투수가 3스트라이크를 던지는 경우", "공격팀이 3명의 선수를 아웃시키는 경우"],
    "correctAnswer": "공격팀이 3명의 선수를 아웃시키는 경우"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Q. 다음 중 볼펜 코치가 하는 역할은?",
    "options": ["주루 지도", "투수 지도", "대타 지도", "대기 지도"],
    "correctAnswer": "투수 지도"
  }
      
      
  ]
}
